新娘化妝師棄十萬月薪 擲350萬買兩個葡國物業 為子女速逃葡萄牙

當紅新娘化妝師Fanny旺季時可以月入6位數字，一家四口本來過着安穩的中產生活。可是自去年612之後，社會氣氛令她每日都邊看新聞邊流眼淚，深深感受到香港不再是安全的地方，為了一對年幼的子女，她費盡心思在網上搜集不同資料，最終決定申請葡萄牙黃金居留簽證，以最快的方法離開香港。
相關新聞：【2020遷徙記】年輕受打壓從大陸逃港 80歲婆婆最終移民馬拉：想不到晚年要再走一次
Fanny沒有找移民顧問幫手，親自在網上聯絡所有移民相關申請，一到埗當地就簽合約、辦理手續，10日完成買樓兼移民葡萄牙人生大事。
Fanny沒有找移民顧問幫手，親自在網上聯絡所有移民相關申請，一到埗當地就簽合約、辦理手續，10日完成買樓兼移民葡萄牙人生大事。

從來沒有到過葡萄牙的Fanny， 趕及在今年3月封關前到當地10日，實地考察兼買樓，最終根據簽證35萬歐羅房地產要求，極速買下兩個單位，打算一間自住一間收租。如果在當地未能重操新娘化妝故業，就做代購養家。雖然收入相比在香港時大大減收少，但Fanny說沒有其他東西比子女的教育和安全更重要。
Fanny的葡國新家在海灘附近，安排周詳的她連兒子的學校都早已物色。
Fanny的葡國新家在海灘附近，安排周詳的她連兒子的學校都早已物色。

採訪：吳春姿
攝影：葉泳成
剪接：凱斯
編輯：鄒仲安

十皮
養埋我得唔得

呢啲垃圾工直乜撚十萬一個月

好果斷又強大既媽咪

旺季時可以月入6位數字

今年呢仲係香港應該四位數字都冇

有好媽咪仔女真係幸福

呢啲同死人財一樣
唔會點慳
一生一次
點都豪洗左先
所以咁好搵...

人地靠自己技巧搵到錢都要俾你踩到做垃圾工

就算唔擺酒，影吓相都要既，所以都會有生意。

憑實力借錢

……化妝有乜咁垃圾？
幫人大喜日子打扮靚靚自信登場冇意義？
收入假設佢一日袋3000，旺季踩足30日都有9皮
而且依啲可以唔止開3000，因為由朝到晚跟好多個鐘，換好多次造型

好天斬落雨柴

旺季十萬
唔旺就一萬都無
我出bonus 夠有十萬
邊有得咁講話棄十萬月薪咁on9

因為大喜日子 仲有利是收....

一般老母：天生天養

新娘化妝師唔係睇利是咩?

綜緩老母 : 有黨養

有技能 過到去搵工都好易
點解講到係棄

垃圾都收$5000 full day
好少少都$8000-$10000
出名少少一萬中至兩萬

結婚big day化妝正常1萬左右$3000真係你搵俾我睇
仲有要睇佢有幾出名，出名嗰啲$20000/job都有，不過當然有助手
每個禮拜開3-4日已經係極限

上年識唔少人買咗里斯本樓, 但而家個個有BNO都去英國

連80歲婆婆都要移民
Sorry for錯重點

起碼一皮 3千咩嚟

你買個package幾皮
但舊錢幾多個人分…
之後仲可能要分錢俾中介

中咩介，自已接先係一皮。 你用過未架?

大姐 我咪講緊幾皮
自己接既成本你又唔計
宣傳要錢客服要錢助手要錢物料要錢
所以係猜測緊化妝師個人最少袋幾多錢先可以月入十皮

躝番高登啦

我係巴
一皮叫平
人哋揾幾錢關你9事

真係好勁，好有行動力，睇就容易實際做到係好難

ac比人bam左

好出奇咩
政府果堆垃圾日日尻up譴責下其他國家都幾十萬一個月啦

fb睇到佢根本好少job

運動前一定大把連登仔認同你,而家太遲,鬼叫人地移民咩

呢家啲00後連登仔唔得
唔似我咁貫徹始終 堅持己見
靠呢班搖擺撚就死得

外國邊度有人要新娘化妝

通常垃圾先會成日覺得人地係垃圾

有供有求 有咩垃唔垃圾. 真係垃圾既自然冇人肯俾錢幫襯佢

化妝呢啲好講口碑
一定有返咁上下功力先會咁多客

連個值都打撚錯 抵你做社會渣滓

邊間民調做出來架

係
啲人唔抵得就話人垃圾

佢一定好後悔選左葡萄牙
最尾入藉一定要考葡萄牙文
唔識就入唔到

好彩有你墊一墊

真好

利事係比多5百至2千，但本身標價係1皮起跳，紅個d 基本上 full book 到出年

又係吳春姿

可以將你個豬扒老婆化得靚就值啦

媽媽

無女試唔到

有心學唔難
我老母中英文都未講得正但葡文好過我

係

化粧都要一皮，香港結婚真係on撚9

3000....你太天真了
普普通通一日都上萬 出名少少都已經要兩三萬一日

有個咁有心有力嘅老母真係好

連登典型社會垃圾

申請永居都夠啦，一定要入藉嘅咩

係垃圾工
但呢D野睇市場架姐
有需求咪發囉
世界不嬲唔公平
唔係叻就可以賺得多

呢道都大把on9

好彩有你圍爐

你個d 係酒樓package 黎.... 依家d 港女唔會用 package 包個d 化妝架啦

有冇交稅

聽聞接開中產客利是一般有一萬
收個價就本身收入黎

唉讀書有乜撚野用

分析得好似好勁

未做過果班人以為化完就走得
重未計之前要試妝 試頭俾個新人睇
唔岩重要收唔到數
當日重要4點幾去到化妝整頭
重要跟到晚場換衫轉頭
成日要陪住係隔離 補妝補頭
做足30日?你做俾我睇

唔反民建聯了 佢地都係搵錢姐

我係on9之一
不過成日食飯都洗一皮啦

有啲名氣化妝師好撚好搵
最cheap做個big day都10k
如果旺季一個月10個客唔難

而家邊有新娘化

零收入，早d走好過

永居隨時可踢走你
移民政策可以隨時轉

無
垃圾工搵咁多都大把人吹

首先無人脈搵工，第2係外國人個樣同亞洲人爭好遠，鍾意化既野又唔同，所以都一定係要重頭黎過

唔關事
化妝師起碼唔係靠害人搵錢先

人地邊有咁多香港柒頭水魚比人劏

呢d一單講緊5位數，又係港女推出黎既名牌效應
做十單八單一個月已經有十萬

依家唔擺酒都仲要接新娘，行禮，影big day 相，pre-wedding ,唔會零生意

咁咪即係公平

大家都係搵錢姐 唔洗分得咁仔細

無錯，有啲化妝師技巧好
豬閪化到變女神
啲港女就貴貴都無問題

做自己野唔交稅有咩問題
就算佢唔交你都吹佢唔漲

利是100都有囉
你估個個中產都豪爽咩
仲有新娘化妝師都睇月份
旺季有6位數,農曆7月分分鍾零收入

睇佢咁果斷咁勇其實做咩都成功

港女要既唔係化妝技巧
而係同人威威邊個幫我化

你呢句係上年幾乎每個連登仔都間唔中講一二句
點撚知過左一年,移個民就職業都變到好撚高尚

連登變左

咁醫生都係垃圾工

講到咁撚垃圾
但賺十皮竟然唔係你

點得出結論

唔駛理班社會低層
大不了就係讀左個degree認屎認屁
今時今日大學生通街都係啦
反而一技之長咁易有咩
攝影收得貴又話, 私廚一碟意粉收幾舊又話
根本係比思想限制人生

普通紅大約收1萬蚊日，紅少少萬5，再貴再上大有人在
當紅試妝試頭你估唔洗錢？
佢一單我估15000起，做4-5單已經講緊十萬計

值證明你比垃圾都不如

咪係 明明佢咁垃圾 搵多過我 攪撚錯

咁又點？當佢一年開半年工，平均都50 60k一個月 仲要唔使交稅，大把做化妝生個仔成家排公屋

咁撚垃圾你唔去做

攝影組相比起嚟好惡做
執埋相剪埋片都唔及化妝條友咁貴

所以醫生同化妝妹同級 無錯啊

做垃圾工搵水魚錢會比人笑

垃圾工？朝早五點跟到夜晚十點

為嘅就係俾一對新人用最靚嘅一面去迎接大日子

放完暑假記得準時返學

搵到錢就係好工。

慘

連登仔婚都無結過,撚知呢啲水魚程度有幾高咩
就計prewedding,晨早跟公司車出去全日化果2-3個妝(當2~3個外景)
就UNUN腳收錢,講真,最值收錢係影相果個囉

月入10萬, 我都想比人笑下

試妝試頭收得你幾多錢呀
你唔講?
要試幾多次要換幾多次頭你唔講?

再講唔紅點撚樣一個月接4-5單呀?

如果出兩個月bonus
可以直達月入15萬~30萬

垃圾工？人地正當職業，用自己能力去搵錢，垃咩圾？
積下口德啦你

當紅新娘化妝師Fanny旺季時可以月入6位數字

即係最近半年食緊草
不過做自己鐘意既事
開心係無價

笑撚死...你日日返工會唔會抱住為老闆賺最多錢既心情去返呀

恭喜

我唔明點解要離開香港.
講到明一齊攬炒. 就梗係死都唔走.
if we burn, you burn with us
我要同香港政府一齊攬炒

攝影佬 拎大機 鏡頭四圍走有無呢個數

逢婚禮有關就markup 兩三倍架啦, D 酒樓咪又係, 普通食飯一圍1988, 話係擺酒最平都殺你5,6000一圍 改個菜單名又係食果D野

市場決定價值 唔係連登仔決定價值
好似香港足球員人工低過外國咁多 就係因為港超個價值唔夠高

D港女夠可以話成千銀去英超主場睇個90分鐘邊撚到值
但對波迷黎講 佢地會話可能係一生人得一次既機會 貴都要去
相對於港女結婚時搵專人化妝係佢地心目中既價值亦係咁樣

講事實姐

點解澳門人有葡國國籍都唔過去?

所以工作同賺取唔成正比

靠手藝搵食都唔得
紋身,美甲呢D分分鍾搵仲多
係咁易既話,你學完賺呢D錢囉

在某些情況下，投資價值相當於 35 萬歐元或以上的物業投資亦可以符合資格。前提是 SEF 只會接受樓齡超過三十年、坐落於特定的活化區域內，並需要大量活化或翻新工作的物業。如果投資者選擇使用這個方法參與「黃金簽證」計劃，我們建議你預先尋求法律意見

搵外國人買垃圾樓

其實唔想做水魚, 攝影化妝都有平野架
唔好講到一定鋸你咁貴
最緊要個質素接受到咪ok囉

其實係難在要令自己出名
而唔係技術

實無報稅啦

影得好既一定有

拎起部相機就係攝影師又唔洗考牌，一定有d混水摸魚頂爛市

有供就有求，個個女仔都識化妝，收得呢個價，客人出得起，總有原因

名牌效應

好多新娘化粧要做埋阿四執頭執尾的

我有提子護照
不過冇錢都冇撚用

呢d工真係唔好比標題呃撚到啦。

係勁就叫120萬年薪啦。

十二個月裡面可能得兩三個月先做到。

聽人講陪埋洞房 唔知真唔真

重點係重新由零開始果份勇氣

吹到咁大10 萬

幾年都唔會有一個月10 萬啦

一個月3萬已經係好景果陣

利申行內人

托足一日都唔夠人地一半

執頭執尾係啲助手囉(正常一間公司)
你硬要講到新娘化粧撚都要含埋咁無得講架喎

識唔識尊重？現實都係咁 你人生都幾可悲

佢地話可以做足30日架

佢話有 唔準你抹黑條化妝妹

你都中point,連登仔一見人移民爭啲想投胎做人個仔

講事實姐 上網你都咁虛偽 你人生都幾可悲

唔理佢本身收入幾錢
重點係目標清晰
知道自己能力到邊同邊條路岩自己
如果本身語文唔好又冇能力同人搶其實唔好等英國
夠資本嘅葡萄牙三代移民仲快仲好
其他五眼移民已經冇哂下文

你返咩工禁勁

十皮，應該無交薪俸稅或利得稅

社會總係要有啲刷存在感既垃圾

從來沒有到過葡萄牙的Fanny， 趕及在今年3月封關前到當地10日，實地考察兼買樓，最終根據簽證35萬歐羅房地產要求，極速買下兩個單位，打算一間自住一間收租。

點解連登仔可以ignore佢地最憎果樣野?
過到去自住都算仲買多層收租

你地最憎架喎喂

連登有一個好差嘅文化

就係無論人哋點都好，都好鐘意去批評同踩人先

旺季，拉勻全年唔知有幾多

唔係做黑警唔係做犯法野我唔覺有問題

呢啲都唔簡單個喎
又要每年update
手勢又要好
又要識氹個客人
又要準時 快靚正

講真抵佢賺啊呢個人哋唔使讀書咩

變左討論新娘化妝人工
好心啦，宜家咁既時勢仲狗咬狗，大家諗計校腳走啦

大劣華人基因

咁就要睇化妝師本身能力
無口碑既收貴價 人地都會去搵第二個 廢既甚只會比人唱衰

好似你搵人剝牙咁
一間評價唔錯既收你幾千錢 有人可能覺得點解咁貴
另一間未聽過而且仲有bad comment既 但只收幾舊水你都唔會敢去
所以呢筆錢成唔成正比 係個客滿唔滿意再去評價 論唔到我地去決定呢個人工高度

因為唔少人無接觸過剩係覺得佢地剩係要喺結婚戈日落場化幾粒鐘就搞掂

澳門身份證又贏

大把澳門人識啦

你新年利是收入有冇報税啊？

關澳門人識咩事？
葡萄牙啲人夠識啦

咁祝你成世都唔洗比錢新娘化妝師賺啦

好笑
讀書? 葡萄牙?
淨係為讀書, 射個小朋友去外國住hall咪得
再者, 為讀書 點會簡葡萄牙?

我有話唔得咩
做乜姐你

一睇就知***AW啦

媽咪

緊係唔比 水魚先比姐

香港咁撚好嫁？做個死人化妝都賺十皮

又點呀,做垃圾工都搵得多過你件垃圾

井底之蛙

事主一睇就知澳門人
本身就識葡文，有葡萄牙護照+歐盟身份證啦

順帶一提回歸前澳門出世係會贈送歐盟身份證
垃圾BNO狗都唔屌
***AW贏到開巷

走得爽手淨腳
有遠見又有行動力

連登仔又集中喺批鬥上面
真係痴西線

9成係 果d會除晒人衫焗人買十幾萬plan 既黑店美容雞啦

次次呢啲受訪者都話自己搵十萬八萬一個月
係咪拎自己最高收入果個月嚟吹到個個月都搵呢個數

Fanny沒有找移民顧問幫手，親自在網上聯絡所有移民相關申請，一到埗當地就簽合約、辦理手續，10日完成買樓兼移民葡萄牙人生大事。

從來沒有到過葡萄牙的Fanny， 趕及在今年3月封關前到當地10日，實地考察兼買樓，最終根據簽證35萬歐羅房地產要求，極速買下兩個單位，打算一間自住一間收租。

Open your eyes

我都想做新娘化妝

有小朋友的家庭應該即刻移民
如果無乜錢就等出年BNO去英國

有葡萄牙護照點會有簽證要求

嗰啲連登仔冇見識冇辦法啦
佢哋覺得要好似地盤佬咁擔擔抬抬先值得搵咁多

有你件垃圾陪 無所謂啦

有的新娘化妝閒閒地成萬蚊
多數化埋伴娘&新奶奶或岳母
如果一個月10單8單 真係好和味

老實講有時見到呢d真係覺得香港某程度上算係好落後

思想落後
可能大部份連登仔都係嗰啲下等公屋人
見到自己老竇老母淨係識擔擔抬抬做地盤酒樓
就開始吹走嗰啲低等工作
冇人洗廁所冇人起樓點得阿
事實係世界上任何一個發達國家總會有人做下欄嘢
邊個想自己做

有呢啲老母身教
仔女唔會廢得去邊

3000仲要踩30日
feel到巴打真係完全唔知呢行做乜同有幾辛苦

初入班AO工時長過佢都無10萬
其實係港女係結婚依個懶浪漫既夢想
捨得使到勁誇張

咁d ao都可以轉行去做新娘化妝
講真好多野其實都搵到錢 開餐廳呀化妝呀整髮型呀etc
只係冇咁受尊重姐

尊重啦

我覺得係睇國家
某d所謂嘅低等工作喺某d國家其實可以好好搵
供應需求嘅問題

sor講得太白

試妝紅少少都講緊4位數啦，你邊度打工有呢個數唔紅點會無？人地收費平一半有突，一個月做2-3場不如咬老宗算鳩數

Big day一日要跟十幾個鐘 有機會朝早5點要去到開始化妝 夜晚可能又要轉幾次妝 big day之前又要試妝 你估係輕鬆錢？

其實除返開12個月應該每個月有2.3皮到姐

超輕鬆

冇乜邊次去飲見到個新娘妝係靚

有d好靚女都化到跌左個grade

又唔係日日有人結婚
開得幾多日工

佢未打響名堂之前日日食殼種就無人理, 捱出頭紅景果時十萬一個月又要比人酸

你肯定唔係日日有人結婚？

一日五位數，工時長少少好辛苦

邊個定義？你定義？人地又冇拎把刀要你幫襯
自己覺得岩就幫襯唔岩就過主，你都好好笑，自己覺得唔成正比話人垃圾

平時見到果啲收開三至四皮一日，一皮果啲咩黎

有價有市, 亦都係一門技藝, 靠自己
但我都覺得呢啲工作個性質本身真係垃圾

一開始無人識無人搵捱左幾多年呢d唔講
講到一出黎就十萬一個月咁

老實講，新娘妝係要化深d先易上鏡，再加個新娘化左十幾廿年，當然係比化妝師化得好
但5000以上既化妝師我都覺食水深

一個新娘收一皮
做十日都係十皮
一個月賺十皮咪賺少咗囉

點樣一日五位數字啊
你係咪智障㗎

大把豬西化完都係豬西
何來技巧 用p圖仲快

閒日有幾多啊，最多咪星期六日
仲要呢半年食哂穀種啦
拎住"旺季"個收入黎比根本冇意思

正如一個手袋幾皮野一樣

假膠？

一日萬5紅少少好難請啦，你係唔係岩岩放出黎？

係某d人眼中化妝師造形師髮型師服裝設計師都係垃圾工

其實5都有唔少人擺，最主要係睇吉日，1-5都大撚把人擺

想知你做咩工種咁高質

av汁男

冇錯你做SALES先值十萬 直接幫公司搵錢喎

因為係你心目中所有扮靚嘅產業都係垃圾

我反而覺得佢太衝動
嗰邊咩環境都未知得清楚就決定移民
萄葡牙你講英文又冇人理你

你明就好

其實四五十歲個range都識英文

只係唔係官方語言姐

依對仔女大過知道自己唔洗入集中營唔該多謝佢老母

好老母，脫亞入歐。

三至四皮應該連埋姊妹化妝？

識玩 拎葡國護照好過拎加拿大 澳洲個啲護照

點解 加拿大同澳洲起碼係英語國家

嚴格黎講 得一個人
而且其他巴打無論點樣正正經經係到講 條友都係賴皮狀態咁死拗
我建議大家慳返D打字既氣力 反正呢到都係成班麻甩佬同港女傾足球門票值唔值咁貴一鳩樣

Eu公民 葡萄牙唔岩去第二個歐盟國家住 讀書 創業都好方便，不過最衰英國脫歐

跟足全日出名個d好似可以叫到10k 一日
普普通通個d都5-6k一日走唔甩
你計下點會冇100k一個月

唔係受訪者講

英國住夠6年入左藉去北愛生仔都得

女人錢真係好搵

北愛爾蘭會跟住英國一齊脫歐架啵

唔係話鬥慘
不過做化妝好過做婚攝多多聲
生財公具平好多
又唔洗過相執相 拍拍屎忽就走得
唔洗留到最後
big day執相 執成個星期
photog托住部機腳架走足成日係咁影
化妝果個化完就行行企企得閒就吸下油
企向室內地方玩手機
係早photog個零鐘到現場
收客既錢又唔係差好多
舒服好多

回歸前唔係澳門出世都有身分證

北愛同愛爾蘭有條約
英國人係北愛生仔，個仔會有兩本護照拎架

死人化妝師？

呢個世界不嬲女人錢都好搵，無論賣化妝品化女裝定做化妝，其實大家葡萄既話咪入行賺女入錢囉

係呢個POST留言既應該大部分都係打工仔/學生，大部分都冇平均5-6萬一個月啦(當佢旺季十萬淡淡零收入，拉番均都有5-6萬既，出名少少既唔止啦)。唔抵得化妝都搵到咁多你咪入行證明自己技術高化妝好但收費好平專登做爛市，證明唔值錢囉

又冇人入去踩場，又要講唔值

但都係uk 同北愛姐，唔可以好似eu公民咁去其他eu國家生活做野

我意思係指個細路係北愛出世會有愛爾蘭護照
會係EU公民，不過父母就無得攞

一生人一次? sure??

呢啲技巧唔難學
又唔係咩高深學問
根本就唔值每單成皮嘢

你話星級化妝師
赴笈海外就話啫

搞婚禮不嬲好大水位
個個抱住一世人結婚一次 都幾肯洗錢

好佩服行動力強嘅人
就算失敗左都好快企返起身

唔似某啲連登仔怨天怨地得個講字

其實你知唔知一般人仲要華人係仲難攞過葡萄牙護照，真係咁多易攞大把英國人就唔駛同香港人一齊湧去葡萄牙等呢Ｄ歐盟國家拎EU護照啦

你話做到人體彩繪就勁
其實自己花啲時間去學
勤啲去訓練 根本唔使人幫
況且靚與唔靚都係好主觀
冚咁多嘢 又傷皮膚
倒不如去整容啦
夠一生一世啦掛

因為呢個係一個一生一世
嘅儀式先咁重視啫
人類先咁傻以為結婚就訂到終身
其實咪又係財產分配, 以為一定專一
人根本就唔係專一嘅群體嚟啦

比過去概念困住
依家成日聽到1個人幾年離一次婚

做呢啲好撚好賺架 搵得多過你啦 50K一個月

踩足30日好辛苦

婚攝睇下咩lv 喇 做金都單果d 就算鳩數喇

「回歸前澳門出世係會贈送歐盟身份證」
要1981年or之前在澳門出世先有
之後出世的人要父母係葡藉先有
所以現時全澳門好似得十幾萬人有葡藉

話人垃圾工 點解你又唔去做下垃圾工搵十萬一個月來睇下

有幾多人結呀?
有咩意義呀
你唔講都冇乜覺得有幾靚喎

大日子有咩咁巴閉呀
係啲人蠢先覺得結婚個儀式好正
一定係真愛呀 咪又係錢銀分配
又係生活保障..
一早冇真愛出去各有各搵㗎啦
貪慕虛榮

造型呢啲要咁多錢咩??
根本就唔值!!
5000 都畀多佢啦

係有料就唔會走去做結婚生意啦
一早去咗做cat walk show 化妝啦
呢啲咁主觀嘅同吹水工冇乜分別

佢地唔諗下自己有咩叻過人化妝師人地化得靚過你，廚師人地煮得好食過人，有人埋單就值呢個價，佢地做到其他人做唔到既野

普通非專科大學生真係無野叻過人，通街都degree

你老母生著你隻垃圾都唔值係地球生存

起碼都仲有你部襯

靚與唔靚好睇自己內在
唔搞咁多花臣嘢 點昆錢呀?

就係啲人自己貪慕虛榮先要請人
人地咪借機抬高個價囉

頭呢啲有髮型師囉
髮型呢啲自己執唔到
但化妝自己 搵識化嘅人化啦

如果海外名校化妝造型學府就值五至六位數
呢啲濕鳩新娘新郎化妝
真係巧立名目 等人唔識判斷
或者根本無從判斷 就食水咁深

呢啲垃圾主觀到爆嘅呃女人錢工

又唔使學位
讀嗰時又唔係咩大研究
又唔係學術講究
分析logic 又冇
主觀到極 YouTube 上網自學仲好啦

做垃圾工同你有咩分別

咁咪好多幾皮嘢

有冇人睇到個擲字會睇錯咗做林鄭

大把婚攝質素參差無交帶

我早一年影PREWEDDING試過俾 婚攝拖捉一年 臨結緍先收到相同執相
咩都無晒印象

係衰ON 9去PREWEDDING之前俾晒尾數
無係合約卒佢講清楚幾時交相

係 點威佢都唔知啦
有冇評點威都冇得評點
因為既主觀 又唔係咩難嘢

呢啲行內靠識人 有啲啲料嘅啫
同保險一樣 唔係點睇實力
有基礎 似模似樣就得
最後係睇人際關係咋

即係咁
化妝呢啲好易學
好容易pass 到個試

真係正常智商都考到
唔似讀醫讀law 咁難
有明顯到程度
化妝呢啲嘢
化到就人人都得
唔似剪頭要人幫

化到一樣
但就要睇埋化妝師個look 點
有冇名氣咁樣

就好似餐廳嘢食明明細份普通
但有品牌 其他裝修做好佢
就乘機抬高個價錢

其實出名既律師仲好搵
好多明星會搵佢

佢會做埋少少司儀角色
20-30分鐘就收一萬左右
一日可以走幾場

所以啲賺女人錢嘅工咪好賺囉
你地多啲離 多啲結
我地就密啲手 賺多啲

哎呀 何已完口吻㖭

好多行業都有呢D撚樣,完撚全唔尊重自己行業
裝修又係特別多

你咁講保險又係好值得崇拜??
依家係講呢啲濕鳩主觀
唔使高智慧嘅工
都可以任意巧立名目嚟吸女人錢

你話補習天王呢啲
都叫有cert 有知識教到人
真係令多啲學生上到大學
實實在在受惠

化妝? 美容?
剪髮就話要人幫啫
唔剪唔得啫
化妝呢啲好主觀
點為指靚 真係冇特定準則
要化到咩程度
行內個個都做到
只係爭在個人識唔識氹到個客
包裝得好唔好咋

時裝都要有degree 讀呀
有哂理論

但化妝真係 唔係成日要人化
只係有錢人 儀式上
喪吸金嘅垃圾咋
唔值得畀咁多錢佢地使囉

好主張無婚禮主義
淪為商家佬 吹水行業

要化嘅都只可以剩返
最有料去電視show 到化啦

成班化妝狗衝晒入黎維穩，係人都知結婚野不嬲劏客，唔通真係值呢個價咩，有得你賺就賺啦仲要走上黎合理化死撐為乜

咁嗰班高官垃圾個門檻都唔低嘅
但化妝喎...
乜有degree 嘅咩??
耶魯有冇化妝讀㗎?

演藝都有海外著名學府啦
化妝喎... 巧立名目吸金怪
同保險狗差唔多

呢d化妝好多時都係一個介紹一個 如果真係做得好差 唔會有人介紹lo
至於你講個行業性質 我覺得係見仁見智 佢呢個行業本身係收到好貴 你話件事到底值唔值 我就覺得唔值既 正如d 爛鬼鑽石都賣幾皮野一粒
不過我覺得 人地搵得十皮野一個月 都唔會係鳩流流是是但但就搵到 唔應該一句垃圾行業就抹殺人地既努力既 至於你今次亂咁來 下年唔會介紹fd 用先

化妝師只係上流人士嘅身邊嘅吸錢蟲咋

賺錢得多≠ 要服佢 認同佢值
係佢份工比起其他同樣月入嘅工比
佢根本唔值

覺得唔抵嘅行業都係高尚
唔值咁高價錢就cheap!!

靠demand and supply
嚟抬高個價咪就係冇實力可言囉
係講佢地唔值呢個價位

做醫生 護士咁
你實有穩定收入
而呢個demand 係必須

但化妝唔似醫護牌
有大量知識讀 面對嘅嘢厭惡
篩選好頂尖嘅人讀
有standardize 準則劃一你睇

化妝只全部眼見手版工夫
正常人有眼有手識講嘢氹客都考到啦
主觀至極嘅嘢
唔係話佢低賤而係唔配呢個價錢

覺得唔抵嘅工
有好多基層工
佢地付出高尚
面對厭惡嘅嘢 而係有必須性
呢啲先唔係垃圾工
更值得有3皮嘢

而化妝呢?
唔係必要 只靠製造虛榮
亦冇高深嘅學問可言
只係靠不斷要試造型 補妝...
去獅子開大口 喺人地嘅結締關係上掠水
咁就已經唔值啦

喺實力上不是

冇錯 超出實力就唔值
唔值得咁多錢 而賺咁多
就係吸錢嘅垃圾

其實都係市場定價
你覺得唔值 不過實際上大把人肯比
同尼行競爭都唔細

報紙佬吹佢史上最高收入果個月

今年有幾多日有工開

字都未撚識 想笑人垃圾工

努咩力
咪又係眼見手版工夫
正正常常嘅化妝師收入都未必穩定咁高㗎
反映咗呢行 好主觀
靚唔靚喺人對眼到
而每個人睇嘅嘢都唔同
所以係勁講運氣嘅行業

當中嘅知識都唔係難到可以做得差嘅嘢

咁反映咗啲咩??
呢個行業太睇際遇囉

再者我強調係佢份價錢唔配佢所謂嘅學識
唔抵都叫高尚
唔值就係低賤

講咩鑽石呀
大把鑽石之所以咁高價錢
咪又係同化妝一樣道理
只係marketing 嘅嘢 唔係咩實力
睇中女人嘅虛榮心而去抬高個價

鑽石好多都可以人造
甚至蘇聯石做到咁靚
咁完美嘅
個女人又識唔識睇??
佢地都話好靚呀
但底蘊係咪真嘅鑽石呢?
唔撚知囉!!!

所以鑽石可以越整越多
就唔值呢個價啦
但就女人虛榮心加marketing
就先抬到咁高!!

同樣道理化妝師化得有幾好
冇人有一把尺去定
亦唔係咩必需要嘅嘢
人人肯學 都可以化到自己認為靚嘅樣
呢種技巧係淺到 低能到 唔稱得上「師」

咁係垃圾嘛 同字有關係咩

唔值就係唔值
高官搵得夠多啦
又唔見幾值得人崇拜

Marketing 都係實力一種呀
冇marketing 做邊行都食屎

我都唔識分點為之化得好
不過我老婆當年都搵左4個人試妝 最後先簡岩一個
証明佢地都唔係求鳩奇就有飯食

所以我咪話世界唔公平
叻唔代表搵到多錢
化妝師呢D 0貢獻低技術都有得發

啲負皮層主啲人
完全唔用腦嘅
盲目睇錢去判斷

知識勞力厭惡程度有醫護, 教授, 律師, 殯儀, 仠作咁勁嘅
咪由佢賺十皮 最賤賺兩皮
我咪唔話佢地班化妝「屍」唔撚值囉

但係唔係呀嗎 行行企企
準則不明 又主觀 睇人際關係
又搞呢搞路 睇中女人虛榮心
特別依家女人經濟能力好呀
又抬高個價啦

呢班垃圾真係唔值畀咁多錢

真係咁值 又有幾多個可以當全職呀
技巧容易學到練到
又唔standardize
完全睇個客鍾唔鍾意
主觀行業呀 同畫家呢啲好難有收入
但係畫家都可以對心靈有裨益呀
大學亦有科目研究

但化妝真係屎嚟 吸金臭蟲

你應該一生人0次

行動好果斷

鬼妹妝佢識鬼化咩

讚同你呀 巴打
好多人見人賺錢多
或者有人踩自己嗰行
就出哂嚟擁護

心諗呢啲行業摺咗佢啦
唔係現代人咁蠢咁冇內涵
睇虛榮感...
就唔會落入呢啲垃圾呃錢行業嘅圈套

真係外國讀過有料嘅真係得好少
都唔會去做呢啲濕鳩婚宴啦

係都去有錢人, fashion show,
電視台, 大型function 到做啦

好似個stephen lau 咁成日幫汪明荃化妝
人地都係喺日本學過化妝十年先入到電視台做
你估呢啲咩出名新娘化妝咩 咪又係化到一達達

鬼佬鬼妹結使出咁多錢人使咩
自己搵身邊嘅人
或者自己識化就自己化
唔會貪慕虛榮 哂錢要人代勞囉
當自己公主咩

外國化妝都係做啲高檔生意啦
做埋呢啲平民細ngai 嘢

唔係睇供求 係睇本質值唔值

係覺得佢唔值先垃圾
如果佢份工更值得成千萬成年嘅
咁先叫做唔抵

但好明顯呢份係垃圾呃女人錢嘅工

啱 呢啲人食外快錢 肯定冇點報稅啦

做化妝師要成日彎腰幫人化妝又要時時刻刻睇住個妝唔好花好辛苦架

又唔係嘅
去啲朋友婚禮
化完真係upgrade左唔少，由普通樣變左幾索
呢啲真係抵俾嘅，女人角度婚禮緊要架麻

咁辛苦

黃金見證的樓通常好伏, 想租出去, 唔係咁易架葉師傅

無晒Airbnb

呢啲文肯定唔係平均十皮
下下攞高達十皮

今年average 1萬都唔知有冇
婚禮酒席全cancel, 聚會百日宴又冇

搵過個收成皮一日

係平均十皮就唔會咁移民法啦
垃圾文

不嬲都話社會唔需要咁多高等院校
以前中學畢業都搵得唔少 因為有一技之長
依家就谷哂所有人去讀書 升唔到U就讀Asso 又top up又剩
其實工業學校仲有用

化妝唔係咩高技能行業
好多女人返咗幾年文員仔
覺得好悶好死板
就試吓讀化妝轉行

仲有咩wedding planner, wedding mc,
都係近十年嘅新興行業

星級化妝師咪又係嗰啲你所謂唔難學嘅技巧

上面負皮化妝師班友, 肯定係女都冇件既青頭死毒撚

葡萄牙入籍最嚇怕人應該係個語言試
不過呢位女士咁果斷 為仔女未來
相信去果邊生活 肯學應該問題不大

有時唔係佢化得靚 更大機會係把口甜到新娘受咪得
你知女人好撚難搞

其實有d好平架喳, 兩三千可能再平d都有
符合晒你所謂"值"既要求
不過咪即管睇下化到個咩樣出黎囉

入籍有A2 cert就得
5年時間慢慢考 唔係到時先考架

係呀
但個時如果有bno呢個5+1
我諗佢唔會攪葡萄牙

技術上難度系數當然唔係高，講高既電腦科學、物理學、工程全部難度系數都比化妝高幾十皮幾百皮......

但點解freelance化妝師人工可以高過Software dev、土木工程師、物理學教授呢？ 好簡單解釋一下，一切都係市場供求定出黎

呢個世界係商業世界、資本世界，唔係你做果樣野難度高就一定搵最多錢，反而係係接觸到愈多客源，滿足到需求先係搵得最多。

咁點解婚禮化妝師咁好搵呢？
1. 結婚太多野煩，新郎新娘忙到痴線，邊有心機自己化埋妝？化成粒鐘妝都出晒汗啦已經

2. 自己化妝技巧差（起碼你請番黎果個婚禮化妝好過自己）

3. 婚禮一生人一次，由其女人好重視，所以搵人化妝整令自己（可以當係女人虛榮心加社會風氣）

鑽石亦都一樣，只係商人搵到女人既虛榮心係一種商機，而對社會係冇用（增加就算機會計既話都算既，鑽石行業養活好多人其實）

一切都係市場需求，社會風氣（姐係marketing)，先令到搵女人錢係咁勁。 值唔值，睇你點睇，純用技術角度同對社會貢獻黎講既話，係唔值。但佢又係存在，而需求亦好大，亦好多人覺得值，你係吹唔脹。

當你/你女朋友係婚禮化妝行內人又搵到食，你又會唔會因覺得自己唔值咁多錢，出黎走去做掃街/高技術工種/對社會有貢獻既工？起碼叫做對社會有d貢獻咁樣？你都一定唔會

因為你化妝化到搵到食仲搵得多過打工仔，而亦唔見得普通打工仔呀文職對社會有好好既貢獻（反而掃街貢獻就真係大，又有幾多人會因為覺得自己唔值咁高人工寧願走去做掃街呢？應該唔會有）

最後結論係：搵幾錢同技術有幾難知識有幾深係冇絕對關係，更多既因素係市場需求

婚禮化妝搵得多過醫生律師亦唔奇，唔抵得既就一係做醫生律師/專業工種威比佢地睇搵得多過佢地，一係就加入埋一齊搵錢。咁又唔係人人讀書勁做到專工種，但走去做化妝搵到食，都係社會使然，你又唔敏咁反感既

你老婆結婚個妝你幫佢化？

唔同啦 葡萄牙幾百萬夠退休
英國幾百萬剩係夠層樓

化妝都係一門手藝 叫你去化你得唔得先
開口埋口即係識話人垃圾工 咩工先唔垃圾

搵殯儀手足幫手

唔係呀
英國有平樓㗎
得倫敦比較貴

旺季咪係囉，仲要班友唔洗報稅
本來今年年尾應該係旺到仆街
真係多謝武肺

實際佢哋一單job自己賺到幾多真係唔知
啲化妝品成本都唔低

但同樣價錢
葡萄牙可以生活得比較奢侈 同住市中心
我只可以話個人選擇啦

你上網搵下葡萄牙家庭一個月開支就明

化妝品點都唔會一單job就用哂一set全新啊

唔喜咪唔喜，人地就係搵得多過你
技術嘅野你識條鐵咁叻你去做
香港人就係咁，人地賺得多又話人地唔值，賺得少又話人地乞食

夏天戶外婚禮唔溶妝你知唔知有幾撚難？
個新娘仲要著厚重婚紗喎
同埋化妝要就翻場地燈光/日光 同埋攝影
然後全日仲要serve個新娘 幫手執頭執尾
你知唔知女人結婚嗰日會變得幾惡頂？
有幾多bridezilla？
而且所有架生每次job之後都要消毒+清洗
係好辛苦好辛苦

利申：非化妝師，只係化妝enthusiast

好多人自己冇做過個樣嘢就指指點點 以為眼見手板功夫 之後就笑人垃圾工 最撚垃圾就呢啲人

有fd都做同行，好肯定佢作大

平均一單扣成本有幾多落袋

好多數㗎，助手、化妝品、化妝工具、自製配飾

你結婚果吓咪試下同對家講唔係一生一世囉

想改變好簡單啫

全部賺錢既職業都要拎牌，然後學位化曬佢

係多過文職，3、4萬都可以到，就一定唔係10萬，但部分月份無結婚，要好天收埋落雨柴

咁拉返埋都幾好啊其實 唔怪得香港咁多有錢人

邊有咁多bigday做呀，佢哋幾百蚊個妝都化㗎

支持

我都覺
本身靚都變膠
姊妹如果係化妝師化就更加慘不忍睹

其實化妝品可以用好耐，只係呢啲工好早起身做到晚，又要拉住個喼週圍走，長期烏身化妝，好多一放假就要鐵打、拔罐

一開始要平做做助手化姊妹、奶奶，搵朋友做model，去儲portfolio同人脈，(除咗有啲想慳錢又藝高人膽大嘅新娘)，做半年一年先開始接到最搵錢嘅新娘job。

所以好多人讀化妝但到做已經少一堆，做得過兩年以上再少。

你都可以去做架

點會，一單都五位數

屌你老母全家生癌死，咁柒大個仲要個老母做雞飼養你條垃圾

唔洗分享你既人生 無人想知

咪係仲有一開始學化妝同買化妝品既錢已經好多

我指平均咁計

咁睇好景時10萬又真係冇出多咗喎
如果冇咁多就冇乜人肯去做呢行

好撚酸啊你個死窮撚

唔止3千啦...
起碼6千

佢似係幫支那人含撚

有你墊底唔酸了

幫你老母執骨

唔做垃圾囉

之前先講話讀書冇用
大把連仔唔同意

this is hk

有冇人喺Netflix 睇緊化妝比賽Glow Up?
Season 2 有香港人參賽

劇透：

講真 個阿媽可能本身屋企有人脈
我有朋友 中五畢業因為有親戚關照
做admin袋5皮一個月

收皮吧啦你件垃圾執骨你都無資格啦

明明係你條垃圾

你條撚樣，好心你生性啲，浸晚幫襯你老母，一路屌佢一路喊，話你個仆街唔生性，拎撚澌啲錢買白粉

你咁嘅性格，做人會注定失敗架。我勸你，是為你好，不用感謝我，只要你能變好，不要再開口埋口你老母佢老母，你媽媽會多謝你的。

兒子生性病母感安慰。😌🙏🏻

縮返入你老母閪啦

估唔到個post最後係討論新娘化妝

化乜野妝化到10皮一個月

呢家先多生意，D人只影相

收現金, 你想查都難

化妝呢行仲要好大競爭
真係唔易做

又唔係呃又唔係搶都要比你屌

連登格言
僧人富貴厭人窮
睇人仆街最開心

妒忌心姐

所以話香港人其實質素仲幾低
搵得多 就妒忌人
搵得少 就笑人廢

請問為何垃圾呢？

5－10萬都只係中等化妝師
萬蚊貨色只係普通美容院或百貨櫃檯嘅料

最好做澳門人，一出世就葡萄牙護照

懷疑佢係咪咁突然決定葡萄牙
英國會搵唔到類似地方？
佢要連葡萄牙文都要學過

你話做克警呃 OT 就抵俾人屌嗟

未必架，有朋友係澳門人都冇要到

今年3月前！
而家可用bno 但係都唔係人人有

怨氣咁大睇得出你現實好廢